\documentclass[../../root.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \begin{center}
    \textbf{Die folgenden Oberkategorien der Entwurfsziele sowie die Kriterien innerhalb dieser sind absteigend nach Wichtigkeit sortiert} 

   Verlässlichkeitskriterien:
    \end{center}
    \begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        Zuverlässigkeit & Die Zuverlässigkeit ist sehr wichtig, da bei der Bestellung alle Daten wichtig sind und bei internen Fehlern z.B. falsche Bestellungen getätigt werden könnten, oder die Mitarbeiter falsche Anweisungen (auch Arbeitszeiten) bekommen.\\
        \hline
        Robustheit & Die Robustheit ist wichtig, da ungültige Eingaben abgefangen werden sollen.\\
        \hline
        Schutz vor feindlichen Angriffen & Der Schutz ist bei diesen Prototypen bedingt wichtig, da dieser nur auf einem Terminal funktioniert, und somit keine Schnittstelle zu anderen Terminals benötigt. Trotzdem sind lokale Angriffe möglich, weshalb ein Passwort bei der Benutzerregistrierung zum Schutz des Benutzers eingegeben werden muss.\\
        \hline
        Verfügbarkeit & Die Verfügbarkeit sollte beliebig lang sein, da die Benutzer zu jedem Zeitpunkt auf ihre Daten zugreifen sollten. Durch die Nutzung an einem Terminal ist dies aber schon gegeben.\\
        \hline
        Fehlertoleranz & Die Fehlertoleranz spielt keine wesentliche Rolle, da wir uns im Zuge des Praktikums nicht mit fehlerhaften Umständen (z.B. Computerabsturz oder Dateikorruption) auseinandersetzen müssen.\\
        \hline
        Sicherheit & Die Sicherheit ist ein bedingt wichtiges Kriterium. Durch eine interne Vertauschung von Gerichten kann es zur Zustellung eines falschen Gerichtes kommen, dass zu schweren allergischen Reaktionen beim Kunden führen könnte ;) \\
        \hline
    \end{tabular}\\
    \newpage
\begin{center}
        Endbenutzerkriterien:
    \end{center}
    \begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        Nützlichkeit & Die Nützlichkeit ist von vorne rein beschränkt, da es nur auf einem Terminal laufen wird. Die Funktionalen Anforderungen sollten aber für die einzelnen Benutzer gut funktionieren.\\
        \hline
        Nutzbarkeit & Die Nutzbarkeit ist durch das verwenden eines Terminals sehr schlecht. Die Benutzeroberfläche sollte jedoch anwenderfreundlich sein, da viele unterschiedliche Benutzer ohne Einführung (z.B. Kunden) das System verwenden können sollten.\\
        \hline
    \end{tabular}

    \begin{center}
        Wartungskriterien:
    \end{center}
    \begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        Lesbarkeit & Die Lesbarkeit des Codes ist ein sehr wichtiges Kriterium. Dies wird unter anderem durch das Verwenden von JavaDoc unterstützt.\\
        \hline
        Rückverfolgbarkeit & Die Rückverfolgbarkeit ist wichtig, da dieses Kriterium von dem Kunden (der Aufgabenstellung) als wichtig empfunden wird.\\
        \hline
        Modifizierbarkeit & Die Modifizierbarkeit sollte hoch sein, da durch Änderungen bei den Funktionalen Anforderungen auch alte Funktionen betroffen sein können.\\
        \hline
        Erweiterbarkeit & Die Erweiterbarkeit sollte gut sein, da es sich um das System noch um einen Prototyp handelt. Dadurch können noch zu einem späteren Zeitpunkt weitere Wünsche der Funktionalitäten hinzukommen.\\
        \hline
        Portierbarkeit & Die Portierbarkeit ist insofern wichtig, da das Programm auf verschiedenen Betriebssystemen lauffähig sein sollte.\\
        \hline
        Anpassungsfähigkeit & Die Anpassungsfähigkeit ist bei dem Lieferdienst nicht wichtig, da dieses ein eigenes System ist und nicht für weitere Systeme später genutzt werden soll.\\
        \hline
    \end{tabular}
    \begin{center}
        Leistungskriterien:
    \end{center}
    \begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        Antwortzeit & Die Antwortzeit ist wichtig, aber vernachlässigbar, da die Funktionalität des Prototyps beschränkt ist und somit kaum komplexe Funktionalitäten entstehen.\\
        \hline
        Speicherbedarf & Der Speicherbedarf ist aufgrund der wenigen Funktionalität größtenteils vernachlässigbar. Nur das Zwischenspeichern der Bilder ist zu beachten.\\
        \hline
        Durchsatz & Der Durchsatz ist kein wichtiges Kriterium, da alle Anfragen auf dem gleichen System hintereinander gestartet werden.\\
        \hline
    \end{tabular}
    \newpage
    \begin{center}
        Kostenkriterien:
    \end{center}
    \begin{tabular}{|p{4cm}|p{9cm}|}
        \hline
        Entwicklungskosten & Die Entwicklungskosten sind nicht zu beachten, da das System im Rahmen eines Praktikums erstellt wird.\\
        \hline
        Aufstellungskosten & Die Aufstellungskosten sind unwichtig, da das System nur als eine Java-Anwendung auf einem PC laufen muss. Eine Schulung für die Benutzer ist in Form eines Benutzerhandbuches vorgesehen.\\
        \hline
        Administrationskosten & Die Aministrationskosten entfallen, da das System nicht öffentlich verwendet wird und so keine Server benötigt werden.\\
        \hline
        Umrüstungskosten & Die Umrüstungskosten entfallen für dieses System, da kein Vorgängersystem existiert.\\
        \hline
        Wartungskosten & Die Wartungskosten entfallen, da das System nach der Präsentation des Prototyps nie laufen wird.\\
        \hline
    \end{tabular}
    \newline

\end{document}